九巴刺客認罪還押候判 控方指相信是全球首類巴士放針案件

多架九巴的座椅去年年中驚現插針，數名乘客因而被刺傷，警方事後拘捕涉在其中2輛巴士插針的無業漢。該男子今（21日）於區域法院承認兩項有意圖而企圖傷人罪，及兩項刑事毀壞罪，他被捕後曾供稱：「啲巴士成日飛站，咁我咪落針拮啲乘客。」法官決定先為他索取背景、精神及心理報告，將判刑押後至下月12日，其間被告繼續還柙。

被告莫湛深，31歲，與事主並不相識。他承認於去年6月27日，分別在一輛41A線及一輛48X線的九巴座位放置縫紉針，意圖使任何坐在該上層座位的人身體受嚴重傷害，而企圖非法及惡意傷害該人；以及無合理辯解下損毀上述座位。

三名乘客先後被刺傷
案情指，當晚6時半，一名女乘客在尖沙咀登上41A 巴士上層，坐於後幾排窗邊位時，左臀突被尖物刺到，赫然發現座位中央竟垂直插著一根尖端朝上、長約4厘米的縫紉針。她通知車長後再報警，並將針交予警方。

另外兩名被刺的女乘客則於7時在沙田登上48X號巴士。其中一人坐於上層較後位置時大腿被刺，轉換座位後發現縫紉針；她見到另一人隨即坐在涉案座椅，但似乎若無其事，故未有提醒。後來該名乘客感到有異，換位後見到插針，再告知九巴及警方。三名被刺乘客均有到醫院檢查，幸無大礙。

被告乘車途中數次換位
警方調查發現，被告當日下午4時至8時乘搭過4輛巴士。閉路電視顯示，被告登上涉案車輛後，在插針位旁邊有所動作，下車前又數次換位。有其他乘客作供指，於較早前曾坐在涉案位置，但不覺有異；而在他們下車至有人被刺的期間，只有被告一人坐於涉案座椅的旁邊。

被告家中檢獲7根縫紉針
被告事後一周在寓所被捕，警誡下道：「啲巴士成日飛站，咁我咪落針拮啲乘客。」警方在屋內搜出他案發時所穿衣物，並在其家中檢獲7根縫紉針。

被告過往並無案底，辯方表示他早前上庭沒有即時認罪，但其後改變想法，望法庭可扣減4分1刑罰。控方稱，事主未有向被告索償，但有人就事件入稟控告九巴。被告自被捕開始還押，但巴士插針事件仍有發生。

不如全港黨鐵靜坐聲討721啦

控方指被告初犯，沒有案底。法官希望先為被告索取背景報告、精神科報告及心理報告再考慮判刑。控方又透露，本案受害人正向巴士公司進行民事索償，而巴士公司則未有向被告進行追討。控方欲向法官呈上判刑指引時指，在本地及普通法國家中沒有類似案件，相信為全球首宗如此犯案的案件。法官將案件押後至11月12日，先替被告索取精神及心理報告，期間還押侯判。

案情指，被告於2018年6月27日下午4時至7時許，乘搭41A、81、48X及49X巴士，由青衣長安巴士總站乘搭至尖沙咀、沙田禾輋、沙田新城市廣場等地，再折返原地，全程均使用現金支付。

41A 青衣>油尖旺
81 油尖旺>禾輋
48X 禾輋>新城市
49X 新城市>青衣

全球首宗, 人生無白過
好感概我到底做緊乜

圖右

第28庭 9字樓 Court No.28(9/F)
姚勳智法官 H.H. Judge Yiu

上午09:30 am 法庭聆訊 Open Court

刑事案件
DCCC 80/2019

HKSAR (香港特別行政區) v.MOK CHAM SUM (莫湛深)

聆取對控罪的回答Plea

律政司 Department of Justice
任其昌李鴻生律師行 Johnnie Yam, Jacky Lee & Co.

情人節提堂郭偉健
而家變咗姚勳智

345被告做

重判啦 呢啲仆街

@N賓

呢個係替死鬼 真兇仲係波台9up緊

[實用] 香城online防具升級詳細篇

近呢一個月，我見到多左好多新入香城online嘅玩家，勇武/和理非都有好多工作做，鑑於有好多人唔知點配搭防具，眼見好多手足都只用貴價6092X，除左冇必要之外仲晒左好多錢，故此我係度再講一次點去配合適的防具。

防毒面具：
中後/後防(物資站/噴漆師/文宣組/美化工程組/網上資訊組)
首選最合符經濟效益
包括單咀
3200/HF-52+3311K-55
一set最平100港幣有找
雙咀：
6200+6001/6003/6005(6005唔需要特登買，成本價貴)+5n11/5p71(唔建議5p71,如果要嘅不如買502再搭P100綿抵啲)+501蓋
例如：6200+6001CN+5n11+501 我見100已經有一set
而且 就算唔用5n11同501蓋 都ok 6001CN一對最平$30，我見$50通常都有
6003貴少少 $70成平價(睇你有冇運見到)
以上都可以頂到TG，但記得聞到味要即換

想了解更多快啲入去連登睇啦😛
...
防毒面具篇完

樓主好搶口

小心 唔好俾Nben見到呢個post

nben仲未入？

點捉

閉路電視+警誡認罪
現金支付非萬能

畀人拉咗點入

我去緊保釋佢

明明係休班警做

N Ben

竟然重有狗做正事

據悉，該名姓莫的男疑犯，於2014年與一名男子合資開設一間數碼用品有限公司，售賣手機相關用品，並於荃灣悅來坊商場地下位置開店。但其後疑因管理不善，該店最終結業收場及解散。而莫更陷入財困，前年7月他被債主申請破產。另外，自疑犯的數碼公司結業後，他終日無所事事當上「隱蔽青年」，性情大變的他更鮮有出門。

案情指出，被告於去年6月27日下午4時47分至7時37分，先在青衣長安巴士總站登上一輛41A九巴巴士，於尖沙嘴聖安德烈教堂下車，其後在油麻地登上一輛81號巴士在沙田禾輋巴士總站下車，再轉乘48X巴士到沙田新城巿廣場，之後登上49X巴士返回青衣長安巴士總站。

一名女乘客在同日晚上約6時半，登上涉案41A巴士上層，一坐下左邊臀部被尖銳物件刺到，立刻感到痛楚跳起來，發現座位中央垂直插着一根縫紉針，尖端向上，她將針拔走放在藥丸膠袋，拍下照片，下車時告知涉案巴士司機，同日再報警及到醫院診治，發現左邊臀部有一處表面刺傷但無流血。

同日晚上7時許，兩名女乘客分別在沙田新城市廣場登上48X巴士，並坐在上層座位上，其中一名女乘客感到左大腿被尖銳物件刺到而換位，隨後另一名女乘客坐在該座位上，同樣感到左大腿被尖銳物件刺到，轉換坐姿時，右大腿又被刺到，始發現座位中央有尖銳物件外露，在荃灣下車時告知一名九巴職員，兩人均到醫院診治。

被告去年7月4日在家中被捕，在警誡下承認「啲巴士成日飛站，咁我咪落針拮啲乘客」，並稱案發當日他打算到佐敦購物，及後改變主意到沙田新城巿廣場。另九巴車上閉路電視曾拍攝到被告在涉案巴士上多次轉換座位的情況。

「啲巴士成日飛站，咁我咪落針拮啲乘客。」

口吻都似N賓

n賓消失了

pepeccc尼

喺赤柱畀人拮了

針狗+港父集團好大勢力

背後有個控制全球秩序既集團 有人想知再講

騎士會？

有唔同稱呼 歷史上唔同既重大暗殺都同佢地有關
針係其中一樣武器 唔可以再講了

+乜撚針狗咪港父

屌你老母

港友

我警告你唔好再推

貓貓禮志

唔撚2

Nben

上年6月犯案 7月落網
今年一月裁判法院轉區域法院
二月提堂 而家先來聽取認罪